# Projet : Programme calcul routier

## Consignes:
- l’exercice est à faire seul-vous avez le choix du langage
- la date de rendu est le Vendredi 25 octobre 2019 23h59
- le rendu se fera sur un dépôtGitlab ou Github et vous déposerez le lien du dépôt sur Moodle

## Énoncé:
Je suis un directeur d’entreprise de livraison routier à travers la France. Écrire  un  programme  qui  affiche  un  tableau  me  permettant  de   connaître  l'heure  à  laquelle  une livraison sera effectuée.  
Un camion accélère de 10km/h, par minute.   
Un camion ralenti de 10km/h, par minute.  
Sa vitesse maximale est de 90 km/h.  
Un conducteur doit faire une pause de 15 min toutes les 2 heures.  

Écrire un programme qui :
- demande une ville de départ et une ville d’arrivée
- retourne un tableau avec : 
    - le nom de la ville de départ
    - le nom de la ville d’arrivée
    - la distance parcourue
    - le temps pour parcourir cette distance HH/mm (arrondi à la minute supérieure)
    
## Allez plus loin:

Améliorez le programme en permettant de faire plusieurs livraisons.  
Lors d’une étape, un conducteur s’arrête 45 minutes.  

Écrire un programme qui :
- demande une ville de départ 
- une/plusieurs ville(s) étapes et ville d’arrivée 
- retourne un tableau avec : 
    - le nom de laville de départ(par étapes)
    - le nom de la ville d’arrivée(par étapes)
    - la distance parcourue(par étapes)
    - le temps pour parcourir cette distance HH:mm (par étapes arrondis à la minute supérieure)
    - la distance totale parcourue
    - le tempstotal écoulé du départ à la dernière ville.
    
Ressource distance entre deux villes : https://www.bonnesroutes.com/mileage-chart/c2202162-france/